其實世界啲錢都無少到 點解會經濟衰退?

例如地球有1間店同10個市民 每個市民有100蚊 即個地球一共擁有1000蚊

點解金錢不變 但經濟會衰退?咁啲錢去左邊?

點解冇少到😂😂？

有D仆街hold左成千億現金

銀紙會貶值
資源少左物價上升
你個100蚊就唔再係以前嘅100蚊

印銀紙都唔代表經濟會好

死廢老hold住哂啲cash

someone loss means someone win

可以借錢基本上你冇錯既

有錢果班都無咩影響

如果學你話齋啲錢冇少到，咁點解我哋會有通脹？咁量化寬鬆印銀紙係咩嚟？

首先你要搞清楚錢嘅概念先，你講緊係現金定係資產。現金理論上係可以比各國政府無限印銀紙，咁啲「錢」 就會越來越多，揸住現金嘅人就會貶值，揸住資產就會永遠升值。

世界冇你講得咁簡單，有好多野都有掛鉤，油價走勢同美金都有互相影響。更何況，依家有個趨勢就係大部份投資者沽自己國家的貨幣，換美金返嚟買美債等等因素影響。

再加上，前幾年經濟好好， 即係經濟膨脹，呢個世界唔止得$1000咁簡單。你仲要考慮人口增長呢？發債呢？

各位師兄可以再補充多少少。

因為唔係每人有幾多現金咁計
仲要計埋信用額同借貸
好似好多係煲出嚟 無實際現金support
利申：9up

潛在生產力下降

可能
我諗要諗下咩係錢先？
喺金本位時代
貨幣只係政府比你的承諾
你拎幾多錢黎 就會比幾多金你
但金本位政策結束後
貨幣的價值純粹建基於大家的相信

好似同M1 , M3 有關。
即係無錯，世界上無人手揸住嘅錢無變，但係無人同錢行借錢做生意，無左個槓桿，靠銀行體系產生出黎嘅錢就蒸發曬。

以前10蚊一杯啤酒
依家10蚊一杯啤酒泡

有冇錢同經濟好係兩回事喎

你好有錢但鎖晒入夾萬，無嘢想買、無生產力、無嘢可以買，咁經濟又好唔好

好似而家經濟衰退咁 點解有錢人又小左錢 窮人又小左錢 ?

因為窮人啲錢去曬班有錢人度 所以都係咁多錢😂

Deposit creation m0 m1 m2 m3概念
同埋最緊要睇實質生產

Google 下 why bank create money 就會明

如果有1間店10個市民另加一間銀行就唔同講法

錢要流動先有價值 唔係淨係睇大數

點解冇左槓桿又會令到錢蒸發？

無錢點借錢比人

因為有D野係煲出黎,靠借錢/槓桿/過份印銀紙去支持一D經濟活動,如果保持倒D人個購買力同投資者既信心,咁就可以維持倒個假象,但一旦購買力/信心崩潰,就會骨牌式崩盤
利申:未讀過econ,純9up

啲錢吹大左 而家先發現

前幾日見有師兄推呢條片
希望幫到你

現實世界依家有兩種錢
一種叫貨幣
一種叫信用
研究下佢

個故事可能係咁：十個人裏面，其中八個人果100蚊裏面有80蚊係問另外八個人每人借10蚊咁借返番，之後有個傳聞其中有兩個人好有可能冇法子還錢⋯⋯

因為有疫情
少左人出街食飯買野 冇人搭飛機
餐廳賺唔到錢 航空公司蝕錢
盈利跌 股價跌
有錢人身家縮水 減少消費
窮人被逼放冇薪假 甚至炒魷
冇糧出就更加唔敢消費
之後就惡性循環
btw
樓市不受上述因素影響
業主fat fat
樓市gogogo

中共lor 日日印銀紙 點止過千億 幾萬億都有
搞到貶值梗係經濟衰退

人類活動少左 金錢流動少左

錢一定要用黎買野先有用
有人渣起左唔撚用呢
咁錢就無撚用
即係唔流通
唔流通經濟就會差

借本馬克思嘅資本論睇下啦

錢係得咁多，但物價會浮動。

當大家都唔敢拎舊錢出黎投資，
令到股票需求下降，
咁d公司既市值、股價就會下跌。

當公司因為唔夠錢經營困難倒閉，
咁就會有好多人失業，
而少咗人做野，
即係整體人類既生產力下降，
咁大家生活自然會差咗。

經濟差咗，應該就係指社會整體失去做生意同投資既信心，導致人力資源浪費、資產貶值同整體生產力下降。

利申：唔識經濟，照常理推斷

經濟係講錢既周轉率，你渣死哂cash經濟會死哂但錢唔會少

最初賺左果班消費左或者儲起左
成個世界依家都係玩緊先洗未來錢。
留黎儲果班一樣係輸到仆街。

十個人hold住D錢，但十間廠繼續生產，資源應該越多越平

有時好佛系咁睇，人類都on9，一生係自己創造嘅金錢世界裹面浮遊

目前比較睇得明
經濟好壞可能同錢冇關，同人類生產力比較有關，如果有人發明左d野令糧食生產好容易或者發電好容易，咁就個個都有飯食有電用，咁算唔算經濟好？
利申：完全唔識經濟

你真係唔識

你夠有血la，不過留在係個腦到
偱環，明末

經濟唔係等於錢，而係可以生產出幾多價值，而生產價值需要錢，生產出來嘅價值有人買回到本有賺就會繼續生產，生產出來嘅價值就愈來愈高，生產過程中會有員工，員工有薪金就會係市場買價值，就係咁工廠同員工嘅錢無限loop生產好多價值，生產出來嘅價值賣唔出就會相反經濟轉差，因為工廠無錢再生產

人多左

financialization of everything

依家個個人都攞返啲cash出嚟，但cash又會貶值，黃金又跌緊，咁依家咩先保值

其實金錢係一種勞力既記錄 人既勞動少左 咁你諗下會點

現金都係信用既一種
錢本身冇少 但佢既價值會改變

簡單黎講 經濟係9up出黎 倍大化左 股市蒸發原理

gdp會減少
gdp 受C(Consumption), I(Investment), G(Government spending), NX( Net export)影響
冇人使錢, 環境不利投資
gdp自然會跌
冇生產,冇價值製造好難會唔經濟衰退
所以你見政府派錢除咗想推高個G仲想啲人使多啲錢,推高個C
加上經濟係循環, 你使嘅錢等於商人賺嘅錢,佢賺到錢labour自然有個high expectation on wages, 工人有錢咗就會使多咗錢

利申: 非econ Major

地球資源成最大贏家

你賺1萬現金，放係銀行，銀行會拎1萬借大部份出去
當9千借出，1千留銀行儲備，借出9千，個人現金渣住1千用左8千，8千入落銀行，銀行再借出...loop
經濟一差，loop既過程就慢左，原本1萬可以十日loop盡，但依家變相要15日，變相市場資金減少
仲有好多其他等其他人講

你應該用生產力去理解經濟

A有100蚊 B有100蚊 如果大家都唔生產係無意義
當A生產米 B生產糖 A十蚊買B嘅糖 B十蚊買A嘅米 大家都係有一百蚊 但係多咗糖同米 所以錢唔係代表經濟 交易先係

少左人消費 > 連帶服務業 製造業 航運萎縮 > 企業盈利下降 裁員 失業率上升

當經濟差就相反
使少咗錢,賺少咗錢,少咗人工,使少咗錢咁循環
錢嘅價值係在於流動, $100 流過10個人就可以製造$1000價值嘅嘢, 無流過永遠都係個$100

釣到一個唔識扮識

經濟衰退就係因為錢太多

Production Possibility Frontier

現金流減少=經濟衰退

你成段都錯，無野補充

係 但一日你離唔開佢 都要繼續玩個游戲 而有d人玩得特別叻 規則自己定龍門任搬 就發達了

例如10個人入面有一個阿A將100蚊放銀行
而另一個阿B想做生意，要200蚊，佢手頭有100, 再向銀行借多100蚊
咁宜家市場上就憑空多左100蚊，有1100蚊（A嗰100蚊仲係佢既所以都計），銀行借得愈多出去，個市場咪愈多錢，當政策或者經濟差，借少左，個市場d錢咪少左 好似係

利申econ好差，係喺人類簡史定某本書睇到既故事

呢個係最簡單既解釋

現實$100既現金得$5資產支持

停左傳錢既循環，會連鎖式崩潰

世界生產力少左, 經濟活動少左, 賺唔到錢WOR.

因為先洗未來錢

泡沫經濟

我都想知

因為錢既價值會變,同埋世界既錢係愈黎愈多,唔係不變

係囉，有時唔見左/跌左冇人執到呢！

其實世界啲錢都冇多到 點解經濟會發展？

要有交易經濟先會好
個個 cash is king 決定擺d錢喺到唔用
雖然d錢冇消失到 但係市場就少左錢

長期債券睇返咁多次金融危機前,長期債券息率都會跌,啫係投資者大量買入嚟避險,而且推高個價

你單向咁睇根本解釋唔到, 因為A所以B係冇意思,
成個世界70幾億人, 又有唔同國家/ 地區/ 群組/ 個體....
有N種唔同既經濟活動, 消費行為, 政治決定等等
加埋好多環境因素去導致衰退

銀紙係咁印

你冇試過跌錢咩

我想問 內需 點樣刺激經濟？
啲錢都係喺一個國家裡面滾水滾塘魚
點樣憑空變多左錢？

愈黎愈多黑錢 又愈黎愈多人跳樓

因為銀行有1蚊但借10蚊比人

你要明白呢個社會既「錢」點生產出黎先

資源冇少到
但係有樣好重要嘅野冇左，就係信心
我同你兩個互相相信大家各有100萬
於是我地喺度督手指做生意
但係有一日我地睇到對方原來得$1，於是個泡沫就爆左，我唔信你有錢找數，你都唔信我有錢買嘢

經濟係講緊一個國家既生產力
係啲錢冇少到
但當成個社會氣氛不利經濟 好似而家疫情咁
啲人就會開始失業 一個國家生產力就會低左
簡單啲講 即係以前十個人一日造到十個麵包 而得返一個人一日做到一個麵包
麵包既價錢就會係咁升
銀紙既價值就就係咁跌
即使有同樣數值既錢又如何？

最簡單理解既話可以諗中五經濟學既 MV=PY 其中當 M同P constant (事實上M係會多既因為會放水 P就uncertain要睇情況) Y=real gdp 跌即係recession係V都跌 亦即係啲錢停佐係到唔流動 好簡單因為失業 無人買野無人借錢同投資 經濟活動停擺 其實亦即係recession 不過唔係V跌導致Y跌 2樣野係同一個現象

除左楊明仲有呢班藝人唔好漏左佢地！

國家有冇錢係用gdp衡量
簡單嚟講有錢國家之所以有錢在於生產力高
再加上其實錢只係一種流動資產, 計數經驗係應該計資產而唔係錢

咁如果無人番工 無野食 d野貴晒 你個100蚊已經食唔到金拱門，但你無工開因為個個都要隔離，公司又無生意，因為無人出街，咁成個經濟突然所有供給減少需求上升，但消費力下降。

我剩係識form 5 econ

簡單講 呢個世界冇你講得咁簡單 經濟亦都唔係剩係同錢有關 仲同好多野掛鉤

富唔富有*

鬧人錯，都要提出理據嘛

近排你係咪輸咗好多姐？

講經濟就好似入老鼠會同邪教咁
唯一可以講就係生產成本上升 資源短缺 需求不足
去到 資金鍊斷 失業 call loan 根本就係金融系統問題 然後成個社會就比條鍊綁死左 變左社會問題
不過相信無呢條鍊大家都唔洗過生活 因為香港得錢

有交易先有經濟

你解釋得咁深入，樓豬唔會明
佢連錢用黎換物資
物資有物價都未明咁

銀行借十蚊出去，就可以印多九蚊出黎借比人

想請教下，完全無Concept

假設我月入一萬，我每個月衣食住行使七千蚊，咁我每個月有三千淨，草起佢，越黎越有錢
但係我個七千蚊使左出去，啲商家佬一定唔係做蝕本生意，有賺我錢，咁佢又越黎越有錢
咁依啲錢係點變出黎？個世界既錢無多到，但又個個都越黎越多錢

其實簡單一句

如果全個世界無你講呢類衍生， 係咪就無咁易爆？
感覺上

其實人類係重複地咁玩弄數字，只不過睇下幾時係觸發點
唔爆唔得到時先算

人類總是.....

不停咁做槓桿，舊數未找新數又借，不停重複到盤數計出黎連本帶利，可以大到原全個國家都無咁多ＣＡＳＨ找數唔爆都唔得

lm學野

你成段野都解釋唔到D錢點解蒸發左
你呢段野只係解釋通脹
首先你要搞清楚錢既概念先
世界無你講到咁簡單

理據係類似#93果個人講果渣野
杠桿，銀行袋100蚊已經可以杠桿返幾千蚊出去
D錢本來就係借上借
關咩資源多定事?關油價咩事?

當我見到正負皮十比一嗰陣
當堂安落哂

始終都係大家各顧各
無一個始絡公平公正公開咁理會盤數重計唔計到落去呢個問題
大家都唔願面對個責任呀.... 你提出問題係咪去解決ETC

係要次次玩到宜家咁, 突然急剎車一野撞埋道牆先知原來會痛嫁
仆街你開到300KM AIR BAG撞埋去都爆撚埋
先諗解決, 解你老母囉真係...............

係負息國家hold住啲錢係咪無著數多啲

咁有借錢丫嘛

當你有1萬，借9萬蚊，用電腦係你戶口打多個零

係帳簿記住數先

你筆錢轉移左去另一個人到，佢又入返落銀行，

銀行又繼續借，

一路都係帳簿記住數先

睇返你成篇野都概念錯撚曬，仲學人拋書包
1:通脹係同利息有關
2:量化寬鬆貨幣係同貨幣供應量有關
3:貨幣並唔係政府可以無限印製
4:錢同紙幣本質上係兩樣野
5:油價&美債&美匯呢段簡直係鳩up
6:經濟膨漲係咩嚟？錢多定錢少關人口增長咩事？錢蒸發左關發債咩事？

依家啲師資

我今日都係度諗呢個問題 錢都係又一個人去另一個人手上 睇到樓上巴打話資源少左就明哂

本身都唔想認真回，講完佢又唔識
睇完成個post，無諗過連登可以低質到咁

個問題係錢有無少到？經濟衰退。
鳩答一堆通脹/貨幣貶值都咁撚多人正評

終於發覺商科撚有用 我覺得好感動
利申：商科撚 長期比人話讀BBA冇用

講緊點解衰退 咁資源少就引好多問題出來啦 通脹係其一姐 好似能量守恆咁 蒸發都係轉左能量去第樣野度 經濟我真係唔識 屌細力啲

有撚計咩，讀書叻既做律師醫生
教育係水泡科
師資唔掂，由源頭已經開始喂垃圾
再加埋個相對淺既公開考試，啲人又囂張左
通識科又搞到啲人諗野先落立場再搵論證撐取高分
即係唔識都要扮識鳩吹就有分

2個字
信心

好心你哋讀下課外書啦，將來香港靠你哋架啦

咁想問縮左又點 啲野平左 錢價值少左 咁講到尾如果資源一樣多其實有咩分別 如果資源少 先會影響到相對窮既人既生活質素 唔係咁？

影響大體數字 咁點先會影響到我自身 如果前提物業自住 純儲蓄冇投資 冇失業

真係救撚命，應該學校淨係教左通脹通縮，我屌！

咁唔係學經濟點會識呢啲野 咩科教呢啲

咁係因為依家個教育制度垃圾，cut剩4科
最攞命係通識科其實係令到啲人諗嘢有問題
簡單複雜化
以偏概全
立場先行

咁我好奇衰退可唔可以避備？定係跌得冇咁痛

我覺得唔多關事
我都無讀過經濟/商科
呢啲野睇書就得，新書啲野仲新，理論仲貼近現實
係依家少左人睇書同通識科改變人既思考方式

避免

我同意呀 其實好多野都係常識 換個燈膽都有人唔識 冇咩出奇 但好深入既econ好難話冇興趣去學

一個最基本嘅概念：GDP
GDP=人數X工作時數
出生率會變
人口有峰值
你點控制經濟衰退？

改變唔到學黎有咩用 買定cusion等跌？

最主要係依家啲人睇野狹窄左
接受唔到其他觀點
覺得自己諗果套仲叻過理論
我覺得通識科有好大既責任

逆周期政策都唔係咁易操作
睇下依家全世界負債大到咁
根本無得救

睇#140
大環境資產分配大洗牌
唯有個人自保
唔學咪俾人榨取勞動力都on99一世

依家話全世界負債300萬億美金既解決方法係發更多既債
新債還舊債
美國都早兩日出左50年期國債
好快出到100年期

幾代人幫美帝打工還債都係一種小確幸黎嘅

宏觀經濟呢啲大環境野自己都改變唔到或者未夠lv去改變 好好奇你地咁理解經濟呢個時候實際會做啲咩 買金？Put 股票？要係衰退既時候執一筆定純保本

如果偷偷印唔比人知咁會點？

問多樣野 點解美國搞QE 美匯仲會升到咁

市值呢家嘢 好多都係吹出黎
俾你700炒到1000蚊 你有十億貨
你又係咪真係1000蚊走得曬你d貨？

bingo

香港地樓價700萬左右，全香港人沽樓揸現金係咪真係每人都攞返等值樓價咁多錢根本好多財富就係建立左係泡沫之上，渣現金先係真係自己錢

冇人敢消費，樓需求少咗，正常都係會跌

呢個問題可以好深

真係想知問蕭生

因為支那狂印銀紙 唔跟世界玩法 不如話 點解支那咁多錢

錢無少到但係資產價值下跌
好多資產係泡沫黎 肺炎令到消費停頓現金流停左無人接火棒就會開始跌經濟就唔好

錢銀只係銀行戶口一個數字
你入十蚊落銀行
銀行借七蚊出去，個條友又係入返去銀行
果七蚊再借四蚊出去，個條友又入返銀行。
三個戶口已經有10+7+4 = 21蚊
但原先只係得十蚊。

需求遞減定律！
當你好口渴嘅時候我俾一杯水你飲，對你黎講係好解渴！係賞賜
但當俾到一百杯水你飲嘅時候，就變成係懲罰。
不斷印銀紙亦都一樣

Money Multiplier

會考經濟科嚟

學校停課

經濟白痴留名學野

即係話一班人愈來愈有錢係因為有另一班人愈來愈多負債？
咁樣loop落去會唔會爆？

因為現實世界係銀行系統玩左手交右手賺利息

d數字同真實現金係兩樣野來

事實上所謂經濟係心理問題
現代經驗已經同物資無直接關係

呢個世界有種錢叫期望值（expected value) 呢樣野多過實體有既價值，咁你話依家死唔死得？

病死嘅人啲血冇少到，點解會死？

其實唔明印銀紙點解造成通貨澎漲

你存錢入銀行
銀行就即係爭你錢 負債
轉頭銀行就可以拎一部份錢出去借俾人
嗰個人借到錢就出去買嘢洗咗去
個商舖商人賺到錢又存入銀行
咪 loop
但唔會無限 loop

因為有存款準備金
1/bank reserve ratio=money multiplier

全部貶值，財富效應影響下未無晒

借錢果班仲慘，當你$100 買$200 野. 跌左4 成俾人斬倉. 得返$20

中國同香港唔俾樓市大跌就係咁原因.

因為折舊?

有少到 美國好似蒸發咗20萬億美金

至於衰退 好多行業無工開

金錢守恆定律

liquidity, deposit loan ratio 同cash flow 問題嘛

有冇相關經濟學嘅書推介？
冇學過經濟

依個世界啲錢多左少左幾多唔重要, 重要既係你佔當中既比例.
例如: 世界錢既總共係$100或者$100兆, 你手中既$1既意義就唔同.

你放錢入銀行，其實等同借錢比佢，銀行係債仔。

但政府規定存款準備金率大概9% 即係銀行每$100可以調動$91。

例子1

你有$10,000放係銀行，銀行可以拎9100出黎借比人然後收年息2.5%，然後借錢果條友如果將$9100放番係銀行

銀行就會有$10000+$9100

之後銀行又將$9100當中91% $8281又借比人，如此重覆十次。

銀行帳面條數就會有

10000+
9100+
8281+
7535+
6857+
6240+
5678+
5167+
4702+
4279

Total $67838

另外每借一次錢有2.5%年息
你地自已計下初頭果10000可以變成幾多經濟

笑死我， 屙屎唔出都係中共

你擺十蚊銀行 銀行借九蚊比A
A 擺九蚊銀行 銀行借八蚊比B
A 加 B 欠銀行十七蚊 銀行只欠你十蚊

利申鳩 up 留名學野

岩

有經濟活動先有人借錢，而家停咗咪消失晒囉

Answer is MV = PY
當velocity 下跌，Nominal GDP都會下跌

如果經濟下行 ，冇人敢借錢
銀行帳面條數就自然縮水

所謂通漲唔係印銀行做成，係價高姐得做成，銀行家手段

印銀紙已經係貶值掛鉤

所以每次經濟衰退都係洗牌，吹爆個泡沫， 咁完左之又可以再玩過， 你睇下幾具持續性？

巴菲特日日俾連登仔吹話破產，唔hold返幾千億現金邊有安全感

呢個好似係現象🤔？ 其實無解釋到？

印銀紙會增加money supply
nominal interest rate會跌
投資同消費嘅成本會跌
人買多咗嘢投資多咗就自然乜撚都貴
所以會令到price level上升
btw 嚴格上嚟講係一路印銀紙先會有通脹

利申 econ中學level

啲人洗少咗錢
同埋生產少咗資源/提供少咗服務

發覺好多巴打連中學econ都唔識

呢條式係rearrange V嘅 definition得返嚟
所以應該係PY跌令V跌而唔係調返轉
好似係

屌世界上既財富係會增加減少架嘛

中學果d膠野來喎

經濟衰退個概念簡單啲講就係

你想用勞力換錢，無人幫襯 － 失業
你想做生意換錢，無人幫襯 － 生意失敗

啲錢的確冇少到

生產力大幅下降

人最後都係死，咁點解要出世。

因為hold起左？

因為冇人夠膽投資
嚇到班大戶 佢地就擺錢落冇風險既地方
例如政府發行既債券

啲人入晒廠又死鬼埋，係咪無人做野呀，無人做野咪少左産出，班人又無消費，經濟活動咪跌左囉。健康既大部分人又出唔到街，又係洗唔到錢，有啲又做唔到野，經濟咪衰退囉

一個QE已經廢左D金融博士既畢生所學，仲中學econ

之前仲諗住QE同減息到0，工業停頓供應需求收縮，結果應該係滯脹+經濟衰退，甚至大蕭條

但睇返日本泡沫爆破後，又係無限QE，但係消費痿縮勁過供應減少，收入下降+資產價格下跌搞到民間身家大縮水，大家唔肯使錢同投資，結果係20年+嘅迷失同通縮

真係好難估，好難捉摸呀！

錢流動先有經濟，d錢流動得慢，經濟就差，依家度度都停工，d人又唔消費，錢咪唔流動囉，公司收入低左，利潤低左，業績差，股價跌。再嚴重d，全世界停工，打工仔無收入，老闆無錢賺，個個都揸實d錢唔敢亂用，只買基本野，經濟咪死囉。

1. 望下現在，唔成立
4. 呢句唔知係我唔明定點，錢既值價唔係都建基於紙幣既交易咩，唔明點會係兩樣野
6. 大部份都係因為人紙幣多搶高左個格價，就係市場所講既通漲。人口增長都係其中一個原因，人口多借上借既人會多左，蒸發既錢係仲未有大筆錢成交既帳面價值。

9up

除左科學知識，經濟學都係用已知既事件去整合分析

根本任大戶點解讀

如果印咗嘅銀紙派咗出去
總終會有人用嚟買嘢買商品
因為得到錢嘅方法相對容易咗
即係手頭上嘅錢多咗
就會更肯更容易買多啲嘢
根據 demand and supply
商家見你咁肯買
就係加啲啲價你都仲會肯買
有空間可以加價點解唔加
個個商家都加價而買家又肯俾更多嘅（容易）錢去買
就通漲

因為有啲錢從來都冇存在過

係要睇埋好多外在因素

中學都話要假設其他因素唔變

但市場既認知通漲就係一定係印錢，比啲媒體洗哂腦

人類唔係絕對理性ga，當對未來感到樂觀，就願意消費多d，企業盈利增加，願意僱請更多員工，增加資本開支，股價升又令人更願意消費，令到本身已經高ga股價再高，銀行願意以低利率去放貸，當一切反轉果時，消費者唔願意消費太多，企業縮減人手，銀行放貸𧫴慎左，一直循環落去，唔想打太多字，情況就類似係咁。

如果你明 law of demand and supply
可以將 money 睇成一種商品
Money supply 多咗
個價值咪降低
Money 相對於其他商品而言, 價值降低 = 要用更多 money 買其他商品 = 加價

印錢係增加 money supply 嘅其中一種方法
減存準率都係
減息都算係

所謂錢只係一個政府出既交易媒介
佢既價值係relative term(換到幾多實物資產）
Absolute value 係無咩意思
例如人工加到十萬但一餐飯要5000
你都唔會覺得自己有錢左
That’s why 通帳同印銀紙要手持實物資產
避免現金（relative value)被沖淡

雖然好多原因 但係最簡單嘅講法係 經濟係用 生產總值去計算 唔係錢（當然錢嘅real value 反映到一個地方生產總值）咁呢個世界生產嘅野少左就會經濟衰退

錢基本上只係同一件嘅物品唔同貨幣嘅relative value

樓主問既問題有讀過中學經濟應該都夠答佢

完全就係m1 m2 m3 問 concept

金呢

經濟問題其實係心理問題。

我諗樓主係問緊名義貨幣結餘..... 你答實際貨幣結餘係冇用

好簡單啫， 呢個世界好多嘅「錢」， 其實都唔係現金， 例如股票市值， 本來就係吹出來， 股市爆咗咪冇咗

的確係，今日一個普通人的物質都比二百年前的貴族豐富，因為有冷氣，自來水，去外國旅行，打機。呢個係經濟發達嘅意思

邊個話你知1蚊真係等值1蚊

on9既，資產叫錢(保值既購買力)，銀紙叫信用(貶值既購買力)

但現代既玩法係保值既購買力都係用貶值既購買力做基礎

有錯講屌

錢係交換價值嘅媒介，有蘋果想換豬肉就用錢做價值代號。

發達國家經濟衰退，因為做生意需要借錢，某一環節如果斷咗，例如疫症令旅行社執笠，而當地大部分企業係旅遊，咁執笠冇錢還，銀行就仆街。執笠公司嘅員工唔消費，飲食，零售，仆街。好多人仆街，冇人買樓買保險買股票，金融地產業仆街。

金錢流動喺某一刻停止，經濟就衰退，重點係需要錢嘅人得到錢先有用

係可以收番嘅，QT係量化緊縮，係量寛嘅相反，聯儲局2018年QT過嚟

大家google Multiplier effect

上面有巴打講左，唔明就算

唔係銀行，係紙，自

1 點解1 唔成立
4 錢可以唔係紙幣 可以用其他形式存在？
6唔知點應你

利申中學水平econ

克魯明本End this depression now可以睇下，台灣版叫「拼有感經濟」

答案會唔會係錢唔亂放，針對性放俾最急需嘅人，唔放俾基金佬炒股炒樓

如果可以保持出生率，同時發展新科技，經濟就會有活力

循環都係正常，無需強行壓制，強行壓制係計劃經濟，唔會衰退，又唔會繁榮，死下死下

這是炎熱小鎮慵懶的一天。太陽高掛，街道無人，每個人都債台高築，靠信用度日。
這時，從外地來了一位有錢的旅客，他進了一家旅館，拿出一張1000元鈔票放在櫃檯，說想先看看房間，挑一間合適的過夜。
就在此人上樓的時候，店主抓了這張1000元鈔票，跑到隔壁屠戶那裡支付了他欠的肉錢。
屠夫有了1000元，橫過馬路付清了豬農的豬肉錢。
豬農拿了1000元，出去付了他欠的飼料款。
那個賣飼料的老兄，拿到1000元加忙，他付清他的妓女的錢（經濟不景氣，當地的服務業也不得不提供信用服務）。
有了1000元，這名妓女衝到旅館付了她所欠的房錢。
旅館店主忙把這1000元放到櫃檯上，以免旅客下樓時起疑。
此時那人正下樓來，拿起1000元，聲稱沒一間滿意的，他把錢收進口袋，走了......這一天，沒有人生產了什麼東西，也沒有人得到什麼東西，可全鎮的債務都清了，大家很開心。

希望呢個故事幫到你理解。

M1，M2下話

你直接講最後一句咪得其實唔洗打咁大篇唔啱既嘢出黎

假如全球有1000蚊, 原本一蚊一間屋，依家一百蚊一間屋

解釋都曬氣

經濟學真係好撚神奇可能我智商太低，覺得好過癮，成件事都係人類自己呃自己既騙局，令到經濟”蓬勃”

生產力少左

樓主係咪覺得印銀紙=經濟變好?
泰國印尼越南都試過瘋狂印銀紙

其實唔識咪自己去研究學下，隔硬講啲錯既嘢，其他人又屌你錯，然後你又辯駁，沒完沒了

唔需要多咗錢。假設一個國家資源豐富，科技先進，可以自己生產好過iphone嘅電話，海裡面啲魚條條都頂級三文魚。咁自給自足就夠

少咗。因為信貸收縮，乘數效應减少。

實際係易放難收，市場已經習慣水浸嘅世界。所以我覺得港樓唔跌得去邊，因為水多。

係咪等如大陸的三角債?

econ 唔係讀出來，係觀察同驗證出來。只要能夠証明咩條件下你的說法是正確，而有事實支持。你已經係高手。

屌你老母番去讀econ啦

係本身個世界有各種產品，你去番二百年前，想開冷氣冇得開，幾多錢都冇冷氣機賣

市民唔洗 銀行唔借
m0冇少到，但係大環境錢係少左

eg 銀行借左50萬比妳老細出糧
咁妳同幾個職員出左50萬糧又放入銀行收息
銀行就又有50萬可以借出去
但係都係原本個50萬
（當然中間有好多policy 唔可以有幾多借幾多）

money creation

睇吓啲人揸唔揸到啲樓到尾 其實大環境一定有影響嘅

1，低息撞上經濟停濟，咁都通漲，咁我收皮

4，上面有講，經濟學係分左出黎，錢係保值既，貨幣係會貶值。
咁以現加黎套入去，錢=資產，避險產品，但on9既係呢啲錢都係用貨幣去交易。

有錯請屌

你指錢無少到應該係指money reserve. money reserve應該係無少到，但money supply唔等於 money reserve.

錢真係好神奇

冇話岩定對，有交流先會知錯唔錯

大家都係陳述返啲分析姐，唔係點會有專家食屎啦

冇負債
有冇得套用係各國政府到

呢個例子咁啱係一個loop啫

姐係咁 你唔係on the topic

最簡單一句
經濟由GDP開始計
姐係生產力
d投資者擔心 唔拎錢出黎
無生產
d錢落唔到工人
又執笠又失業